<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>许家大院</title>
  
  <subtitle>希望迟迟不来，苦死了等它的人。</subtitle>
  <link href="http://blog.yuantai.fun/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://blog.yuantai.fun/"/>
  <updated>2022-02-25T06:10:07.942Z</updated>
  <id>http://blog.yuantai.fun/</id>
  
  <author>
    <name>Avave</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>年事</title>
    <link href="http://blog.yuantai.fun/2022/02/13/%E5%B9%B4%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://blog.yuantai.fun/2022/02/13/%E5%B9%B4%E4%BA%8B/</id>
    <published>2022-02-13T07:44:22.000Z</published>
    <updated>2022-02-25T06:10:07.942Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="不思蜀"><a href="#不思蜀" class="headerlink" title="不思蜀"></a>不思蜀</h3><p>元宵节过完，发现应该回去工作了。<br>但最近在老家待着什么都不想做，也提不起兴趣回省城。</p><p><escape><span id="more"></span></escape></p><p>春节这半月一直断断续续的在下雨，屋子的周边有稀泥路，显得有些脏，也就不愿意出门。房子里多数时候只有我一个人，牲口些也在远处的田埂上，屋子里听不到叫声，只有屋后竹林窸窸窣窣的声音和时不时传来的鸟叫。也没让我感到寂寞，城市里很吵，静不下心，而这里能得安宁。<br>每天早上得早起，天刚亮，起来煮红薯、菜叶、玉米和米糠给牲口吃。我爸在家里养了七只鸡，十二只鸭子和三只鹅，一头猪，数量并不多，但手脚却不少。弄完之后我也偷它们半个红薯吃，就当早餐了，然后回楼上继续睡觉。<br>这几天很冷，若是早起，更是冷得浸人，坐在灶前烧起了火开始煮东西，火升起来了便感到很惬意的回暖。</p><h3 id="搬家"><a href="#搬家" class="headerlink" title="搬家"></a>搬家</h3><p>这个年过得很安静，镇里不许放烟花爆竹是一个原因，使得扫墓的人少了很多，大年晚上也只看到三两家没什么底气的烟花。往年初一弥漫一整天的稠雾浓云，今年十一点多便渐渐散了。<br>却也没太阳。</p><p>另一个原因是今年从镇上搬到乡下来住了，虽说镇上的屋子也还在，而且老家距离镇上也只有五六分钟车程，但这对我来说却是一个很大的决定，这个决定打破了许多往日里的细节设定。我独自拆掉了镇上房间里的电脑，打包了多年的衣服、布偶、玩具和以前的书本，全都搬了回去。然后假装顺口一提的和三五个朋友说起“今年我回老家了所以除夕不能一起跨年，我们初一再见。”<br>但是初一下起了雨，出不了门。</p><p>和以往的很多次一样，这可能也是一种我潜意识里的预感，说不清道理，只想着应该这样做。往年一起吃零食跨年的日常我想怎么挽留也留不住，总有一天我会一个人坐在电脑前独自跨年的，而且似乎就在今年。这种感觉就像<br>小佩和九曲在一起了，他俩去年秋天才和我说。<br>我认识他们各自的时间比他们认识彼此的时间要长很多，它俩经常在一起，所以当时听到这个消息稍微有点惊讶，却也并不意外，以后写一篇他们的事情。<br>他们在一起之后和他们处在一个空间里我会觉得不太自在，分别和他们各自相处时倒是觉得没什么变化，但和他们俩一起看电影我总觉得周边弥漫着什么东西。<br>当然，他们在一起并不是我决定搬回老家的契机，只能算是一个磁场，很大程度上影响了我潜意识里的决定。</p><p>街上这个屋子是我爸弄的一个工作间，只有十多米见方，楼下是木工门市，楼上算是我的专属房间，虽说不大，但卧室、洗手间、厨房和餐厅都有，三四个朋友也还会得过来。从我初中起这个屋里便没有家长，而且这里有电脑和电视，在过去很多个跨年夜里能和几个朋友轻松惬意的这里吃零食，喝小酒，看春晚，一起跨年，凌晨的时候再一起去欢欢家找他和他爸妈一起去烧子时香。<br>初中时候这里算是大家的秘密基地，因为那时候我一个人住，和他们家里相比这里会更自在。<br>九曲家开的超市，我在家的时候他会带些零食饮料过来一起吃，出发前给我发消息，问有几个人在。我们偶尔也会去买一些，欢欢时不时也会带些饮料或者街边小吃过来，还喜欢顺路租两三张光盘。小佩则空手就过来了，只在门口问一句我爸：“小郁在家吗？”，或是不见人在门市上，自己走楼梯就上来了。</p><blockquote><p>城市并不属于他们，城市甚至不属于任何人，美好的回忆、痛苦的回忆，这些都属于人自己的，而不属于城市，城市并不会为一条街道的消失而哭泣，会为之流泪的，只有人而已。</p><p>他们想守住的，想留住的，是自己记忆里的城市，是让自己玩闹、成长，让自己跌倒、热血的那个城市，他们想守住的，是自己的痕迹。</p><p>——山行、叶子  · 评《恶童》</p></blockquote><p>关于镇子里房子的事情以后想起了再细说，乡下这个房子，我十年有余年没回来住了，虽说房子里一直有住人，而且每逢年过节的时候我也会回来吃饭，但这么多年以来都去镇上的房间里过夜，不曾留下睡过觉。</p><p>大年初二，兰湘路过门口，对我感叹说：“有没有感觉到今年空气好些，我都没觉得不舒服。”<br>她对空气很敏感，刻意避免靠近马路，在疫情之前也是戴着口罩才能进城。平日里村上来往车辆很少，倒也没事。一过年大家都把车回来了，村里的单行道变得很挤。车太多了她也会经常咳嗽、流鼻血之类，吃了止咳糖浆，却也没什么效果。不出门倒好一些，但作为生活在这里的人，过年一直在家里不出去见人也不行。</p><p>我问她要去哪里，请她进屋坐一会儿。<br>她说先不了，晚些再来，王家的老爷子昨晚去世了，她带了点钱去看看情况，问什么时候成福，好去帮忙。<br>见我靠在场门上没接话，她慢慢的指着西方说：“是观音桥头右边的那个王家，青瓦楼房，坝子门口有个大石磨那儿。前年国庆我们路过那家，当时你还说去偷个柚子的那儿。”，我连忙点头说：“喔原来是他们家，我想起来了。”</p><h3 id="光环"><a href="#光环" class="headerlink" title="光环"></a>光环</h3><p>她总这样和我说镇子里的人，桥头路口，山坡下池塘边，什么样的房子，或是从哪里的第几个坡第几个弯的左边右边。<br>我不认识镇上的人，甚至不眼熟，连老家房子周边的两户人家都不知道名字，高中之后我走在镇子上也都戴着耳机低着头，不认人。我不理他们，他们也不理我，爸常说这样不礼貌，但那时的我就是把仇恨都平均到了镇子的每一个人身上，没兴趣对他们表现礼貌。<br>兰湘的高中在自贡，而我在泸州，假期里能见面，因为距离不算远，也去彼此的学校碰面过几次。我高二的时候渐渐意识到这个细节，兰湘知道我不喜欢这里的人，那年在我第一次问她“你说的这个明天要结婚的光进哥哥住在哪里？”之后，她楞里一下，之后便渐渐的不和我说起这里某个人的名字或身份，有一种“算啦，你也不用去记他们”的意味。<br>我也吃她这一套，多数时候我对不上人，想到了之后就恍然大悟的说“哦是他们家”，或是本来就知道，便说“嗯嗯，我知道他们，他们怎么了”。<br>大学去南京念书，学费挺贵，我便想着要去申请贫困补助，打电话去南京那边问了流程，说做出表格要村长村支书以及县教育处写推荐书签字。想到县城教育处的推荐书倒是小问题，我成绩并不差，提前打电话问清楚，然后坐车去一趟，找对应的人跟着流程办理下来就好。但村里的事情我却有些犯难，便开口问兰湘我们村的村支书是谁，问她认识么？<br>她那时候在站在窗台边削橙子，拿着水果刀在屋里渡了两步，转身对我笑着说：“他一般在老街茶馆里，住在场口卖鸡鸭那一家的对面楼上，你应该没见过他。把资料给我，我去让他帮忙写吧，就说你已经去外地的学校了不能亲自回来。”<br>那是第一次需要找镇子里的人帮忙，她稍加思索便替我挡下来了，至今还记得当时她身后闪亮的光环，而后的许多日子里她在我的记忆里都是那个形象。<br>下午她便骑自行车载着一件牛奶去找镇子里找村支书了，我说和她一起去，她说这样就露馅了你不能去。明明比我小半岁，那一刻却感觉她更像一个姐姐。</p><h3 id="回乡"><a href="#回乡" class="headerlink" title="回乡"></a>回乡</h3><p>兰湘家离我家算不上近，现在走路也得二十多分钟，往些年的路不好走，感觉更远，却意外的和她关系很好。那是很小时候的事了，都还没到念书的年纪。到二年级结束，一场变故，我跟着爸去了浙江，不知这一去便过了好些年。<br>回来的那天我深夜才到镇上，第二天一大早她便来我家找我，站在门口张望，看到我，才走进院子，只说：“我听闽叔叔说你们回来了。”<br>那时候她说得轻描淡写，仿佛这些年我只是出门度过了一个暑假而已，而我今天回来了，她也还在。<br>那年寒假有些别扭，镇子里许多人和事需要我去适应，但也只是一个小孩子，跟着玩儿了半个月也都融入了。我爸忙前忙后，说以后不去外地打工了，要把房子弄得漂亮些。翻新院子，疏通阳沟，重修灶头，新打水井，还让我去渡口买鱼，邀请了几个他的朋友来家里喝酒。第二年开学，我回到了镇里的学校，和兰湘一个班，她还是和我走得很近，仿佛和之前一样。<br>那时候她总问我在浙江做些什么，有什么有趣的事情，我说在城乡结合部住着小平房，宁波很大，但是房子很小，三个人挤在一起，也没有院子，没有阳台，种不了橙子树，也养不了花，告诉她浙江的话我听不懂，和他们要说普通话等等。<br>之后的那些年几乎和她去了镇子周遭所有的地方，走过所有的田坎和山路，远一些的地方走了两三个小时去玩儿，傍晚天黑了借路旁人家的电话打过去让她哥来接我们。<br>那些日子我一直铭记于心，并照亮了许多往后的灰暗岁月，这可能也是她能很具体的和我描述一个我不知道的地方的原因。</p><h3 id="人间"><a href="#人间" class="headerlink" title="人间"></a>人间</h3><p>想了一会儿，问她说：“你是打算去帮忙么？”<br>“嗯，去慰问一下。这些事情操办起来很繁琐的，去看看有没有能帮忙的地方。”她眺望着那边，又缓缓的说：“爸一早就过去了，村里的习惯嘛，去帮忙切菜洗碗，我也没别的事情。”</p><p>却也没帮上忙，过去没多久便回来了。<br>到我家门前特地停了一下，将手臂上的白布摘下来卷了卷，揣进衣兜里，然后推门进院子，家里养的狗听到她走进门的声音便很熟络的迎了上去。。</p><hr>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;不思蜀&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#不思蜀&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;不思蜀&quot;&gt;&lt;/a&gt;不思蜀&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;元宵节过完，发现应该回去工作了。&lt;br&gt;但最近在老家待着什么都不想做，也提不起兴趣回省城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;escape&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="碎碎念" scheme="http://blog.yuantai.fun/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    
    <category term="碎碎念" scheme="http://blog.yuantai.fun/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
    <category term="日常" scheme="http://blog.yuantai.fun/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    <category term="往事" scheme="http://blog.yuantai.fun/tags/%E5%BE%80%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一篇去除小米电视广告的通用教程</title>
    <link href="http://blog.yuantai.fun/2022/01/20/%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8E%BB%E9%99%A4%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%94%B5%E8%A7%86%E5%B9%BF%E5%91%8A%E7%9A%84%E9%80%9A%E7%94%A8%E6%95%99%E7%A8%8B/"/>
    <id>http://blog.yuantai.fun/2022/01/20/%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8E%BB%E9%99%A4%E5%B0%8F%E7%B1%B3%E7%94%B5%E8%A7%86%E5%B9%BF%E5%91%8A%E7%9A%84%E9%80%9A%E7%94%A8%E6%95%99%E7%A8%8B/</id>
    <published>2022-01-20T06:30:40.000Z</published>
    <updated>2022-02-25T08:45:53.814Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>简单记录一下过年在家精简家里的小米电视的思路，毕竟我是个外行，所以这个操作应该很适合像我一样的小白用户。<br>我希望达到的效果是删除开机广告、去除主页上所有的付费电影和综艺节目推广、删掉锁屏壁纸和不需要的视频软件、删掉所有需要开会员的功能和内容。</p><p><escape><span id="more"></span></escape></p><p>而作为一个电视，我又希望它能简单的观看所有的电视频道、能看我想看的电影和安装我所需要的APP、它还应该能不受限制且没有广告的投屏而且让所有系统功能和接口能正常使用。<br>所以我的想法是这样：删掉小米系统自带的桌面，删掉所有视频软件和广告软件以及广告插件，保留系统自己的投屏和跨屏功能并删掉投屏软件然后用哔哩哔哩投屏代替(因为我反正都要装哔哩哔哩)，然后安装一个当贝播放器播放电脑和WebDAV里的电影，用emby for TV观看热门和并不稀缺的电影和电视剧，安装一个并夕夕买的两块钱学习版直播软件收电视台节目。嗯，这就是一个电视应该有的所有功能。</p><p>（本来应该有许多截图的，但是我还不会用图床功能，所以等之后再补截图。）</p><h4 id="开篇提要"><a href="#开篇提要" class="headerlink" title="开篇提要"></a>开篇提要</h4><p>用的是很简单的安卓adb命令行操作，因为许多像我这样的普通用户可能不会安装adb之类的工具，一边看教程一边找文件和驱动也比较繁琐，而且配置环境和变量之类的操作实在是很复杂。于是我们去看了下教程，然后做成了附件的压缩包，其他人只要下载解压然后打开解压目录就能用了。</p><p>理论上常见的小米电视和红米电视都能用，需要安卓5.0以上的安卓版本，比如小米电视4全系列、红米电视A系列、MAX系列和X系列都符合要求，小米盒子应该也可以。</p><p>思路是这样的：<br>当然要删掉小米电视自带的桌面，推荐太多了，眼花缭乱，没有重点，不仅长辈找不到自己想看的东西，我们自己也找不到，唾弃，并删掉。<br>删掉桌面之后安装一个简单明了的桌面APP，并把它设置为默认。<br>这个新桌面应该要<em>足够简单，操作逻辑要符合思维惯性，学习成本要尽可能的低，并且要有一定程度上的自定义性，功能也不能有短板，最重要的是，颜值要足够高。</em>几番筛选，Emotn UI是唯一符合要求的桌面。</p><p>删掉桌面之后顺便删掉不必要的播放器和组件，我自己是不看，但是如果你喜欢看优酷爱奇艺之类的也可以自己安装一个，安装好了之后和手机一样在电视上点击对应的图标启动即可，它们不会在主页上推荐内容，也没必要在不用它们的时候偷偷启动。</p><p><strong>要有可恢复性：</strong>如果没操作好或者以后需要送修之类的情况，能很方便的恢复到小米系统本身的样子，而不需要繁琐的刷机操作。<br>如果你不喜欢删减之后的结果，只需要在<strong>“设置-关于-还原”</strong>中还原电视系统的设置并重启电视即可。</p><hr><p>正文开始↓</p><h4 id="准备工作"><a href="#准备工作" class="headerlink" title="准备工作"></a>准备工作</h4><p>1.让电视和操作的电脑处于同一个路由器的网络下，不能跨路由器或连接桥接路由器和信号放大器。不限制连接方式，WiFi或者有线网络都可以，但是避免出错，尽量别同时使用全局代理。</p><p>2.确保电视的Android版本是5.0或者以上，这个很重要，因为Emotn UI只能安装在5.0+的系统上，如果删除了旧的桌面而Emotn UI却没安装成功，会导致不能顺利开机。</p><p>3.将电视的MIUI TV版本升级到最新版，打开<strong>“小米电视设置”</strong>，点击<strong>“关于”</strong>，然后点一下<strong>“MIUI TV版本”</strong>看是否有更新，顺便把小面的<strong>“智能更新”</strong>设置为<strong>“关闭”</strong>。</p><p>4.回到<strong>“设置”</strong>的主页，点击第一个看着像WiFi的图标，点进去之后点击<strong>“无线网络”</strong>，点击你所连接的WiFi，然后记录下WiFi中的<strong>“IP地址”</strong>一栏的地址，它们通常是<code>192.168.x.xxx</code>这样的结构，记住它。</p><h4 id="开始操作"><a href="#开始操作" class="headerlink" title="开始操作"></a>开始操作</h4><h5 id="1-打开开发者模式："><a href="#1-打开开发者模式：" class="headerlink" title="1.打开开发者模式："></a>1.打开开发者模式：</h5><p>打开电视的开发者模式，按遥控器上的房子键回到主页，然后选择电视的<strong>“小米电视设置-关于”</strong>，光标移动到<strong>“设备型号   MITV”</strong>上，然后连续按6次遥控的OK键，屏幕上会出现提示：<strong>“您已处于开发者模式……”</strong>。<br>回到<strong>“设置”</strong>的首页，选择<strong>“账号与安全”</strong>，在<strong>“安全”</strong>分支中，将<strong>“安装未知来源的应用”</strong>设置为<strong>“允许”</strong>，然后将<strong>“ADB调试”</strong>也设置为<strong>“允许”</strong>。</p><h5 id="2-连接电视："><a href="#2-连接电视：" class="headerlink" title="2.连接电视："></a>2.连接电视：</h5><p>在电脑上解压附件中的压缩文件，注意是右键点击文件-解压到…，而不能直接双击打开它。</p><p>打开解压之后的文件夹，它的文件结构应该是这样的：</p><blockquote><p>说明.txt<br>双击运行这个.bat<br>EmotnUI.apk<br>fastboot.exe<br>AdbWinUsbApi.dll<br>AdbWinApi.dll<br>adb.exe</p></blockquote><p>双击.bat文件打开，窗口上会提示你按一下回车，然后输入刚才记下来的电视IP地址，回车。</p><p><strong>此时将目光转向电视机！</strong><br>电视会弹出一个选择 <strong>“是&#x2F;否”或“允许&#x2F;拒绝”</strong>的弹窗，此时务必选择<strong>“是”或者“允许”</strong>。<br>（误操作了也没关系，脚本会一直重复尝试连接，所以电视过会儿会再次弹出来，你也可以关闭窗口重新打开。</p><p>然后就等脚本跑完，最后显示<code>“好了，完成了。”</code>，就说明成功了。</p><p>此时你会看到电视上的页面变了，表示桌面已经安装完成。</p><h5 id="3-其它操作"><a href="#3-其它操作" class="headerlink" title="3.其它操作"></a>3.其它操作</h5><p>其实直到上面为止就操作好了，但是你可能想安装诸如腾讯视频、爱奇艺、哔哩哔哩、优酷、快手、抖音等别的应用程序，此时有三个选择：</p><p>1.直接去对应软件的官网下载安装包，然后拷贝到U盘里，把U盘插上电视，手动安装。</p><p>2.安装一个当贝助手，然后去当贝助手里安装你想要的软件，这也是可行的。</p><p>3.比较推荐的操作是将你想要安装的软件下载到电脑里，然后在刚才解压的<code>XiaomiTV-litle</code>这个文件夹中按住<strong>shift键</strong>并<strong>在空白的地方</strong>单击鼠标<strong>左键</strong>，在弹出的选项框中选择<strong>“在Windows终端 中打开”</strong>。然后输入<strong>adb conncet 你的电视IP</strong>，回车。</p><p>屏幕上会提示：able to <em>connected</em> to 192.168.x.xxx ，表示连接上了。</p><p>此时输入<code>adb install空格</code>，然后用鼠标将你要安装的apk文件拖到这排字的后面，它会变成一个路径，然后按回车，系统就会开始远程安装。</p><p>此时它会显示一个速度的文本，类似于这样：</p><p><code>xxx x file pushed. x MB/s (xxx bytes in x.xxx s)pkg: /data/local/tmp/xxx.apk</code></p><p>最后会显示一个<strong>“Success”</strong>，表示安装完成，此时可以输入adb install空格，拖入下一个要安装的apk重复操作。</p><p><em>（注意：所有需要的工具都在这个文件夹里，所以只能在这个文件夹中开始操作。</em><br>说得比较复杂，其实就是输入adb install 然后把安装包拖进窗口里然后回车，简单的两步。</p><hr><h4 id="题外话"><a href="#题外话" class="headerlink" title="题外话"></a>题外话</h4><p>这个脚本本身是当贝的官方或水军写的，当贝似乎在想方设法扩张自己的市场占有，居然为每一个电视和电视盒子写了“将系统桌面替换成当贝桌面”的教程。<br>但我个人感觉当贝桌面并不好用，完成度虽说足够高，但颜值算不上精雕细琢，而且许多功能有会员限制，桌面本身有广告和推广，推广的节目也需要开会员或付费。当贝桌面的版本错综复杂，强制升级、功能付费、关注微信等槽点也很多。但如果你确实喜欢当贝桌面，去当贝官网下载桌面替换掉EmotnUI.apk，然后再执行脚本即可。<br>当贝这些年为电视和机顶盒行业做的改变我是一路看过来的，虽说由于本身的市场属性，推广和盈利目的操作十分明显，但是当贝确实很大程度上改变了国内电视应用的氛围和环境，而且当贝播放器和当贝应用商店确实功能全面，我不吝表扬。</p><p>所以我还是把他当贝桌面的文件给替换掉了，觉得Emotn UI符合要求些，这个脚本所用到的所有功能都是adb官方文档中的功能，也不算是侵权吧。<br>而且当贝写的精简列表太过极端，删减掉了许多系统互相关联的功能和硬件接口调用的功能，这导致电视的设置页面读不到对应的信息，从而变得卡顿和闪退。<br>相比之下本文中的文件的删减则温和许多，保证了设置页面的流程操作，所有按钮都可以点击，并且依然能识别HDMI和USB的接口变动。</p><p>除了系统桌面，下面是精简的其它软件列表：</p><blockquote><p>com.xiaomi.mitv.payment<br>com.xiaomi.mitv.pay<br>com.xiaomi.mitv.tvpush.tvpushservice<br>com.jiajia.yundonghui.mitv<br>com.mipay.wallet.tv<br>com.xiaomi.mitv.appstore<br>com.xiaomi.milink.udt<br>com.mi.miplay.mitvupnpsink<br>com.mi.umifrontend<br>com.xiaomi.mitv.shop<br>com.duokan.airkan.tvbox<br>com.mi.umi<br>com.xiaomi.mitv.advertis<br>com.ktcp.tvvideo<br>com.miui.systemAdSolution<br>com.pptv.tvsports.preinstall<br>com.duokan.videodaily<br>com.pplive.atv<br>com.xiaomi.mitv.advertise</p></blockquote><p>以上。</p><p>文章中提到的文件在：<a href="https://pan.baidu.com/s/11Gfr2svD5AV6j4wiSPZEDg?pwd=dusx">这里</a>  提取码：dusx</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;简单记录一下过年在家精简家里的小米电视的思路，毕竟我是个外行，所以这个操作应该很适合像我一样的小白用户。&lt;br&gt;我希望达到的效果是删除开机广告、去除主页上所有的付费电影和综艺节目推广、删掉锁屏壁纸和不需要的视频软件、删掉所有需要开会员的功能和内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;escape&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="小米,电视,广告,adb,命令" scheme="http://blog.yuantai.fun/tags/%E5%B0%8F%E7%B1%B3-%E7%94%B5%E8%A7%86-%E5%B9%BF%E5%91%8A-adb-%E5%91%BD%E4%BB%A4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>初来乍到</title>
    <link href="http://blog.yuantai.fun/2021/04/13/%E5%88%9D%E6%9D%A5%E4%B9%8D%E5%88%B0/"/>
    <id>http://blog.yuantai.fun/2021/04/13/%E5%88%9D%E6%9D%A5%E4%B9%8D%E5%88%B0/</id>
    <published>2021-04-13T01:23:51.000Z</published>
    <updated>2022-02-25T06:11:28.788Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>断断续续折腾了几天，博客终于上线使用了，以后便安心码字。<br>存在的问题还比较多，慢慢想办法解决。</p><p><escape><span id="more"></span></escape></p><p>我自己做的是墙绘工作，让我勾线调色做构图还行，但对代码和命令是一窍不通，几天下来由衷感谢各路网友细致入微的文档教程和经验分享，互联网有了这些你们才更加多彩。当然其间也有许多朋友出手相助，让我少走弯路。虽说对熟悉这些的人来说安装Hexo也许不是很难的事情，但当决定开始动手操作时，完全无从下手。</p><h3 id="序。"><a href="#序。" class="headerlink" title="序。"></a>序。</h3><p>既然是第一篇文章，便希望能有用一些，于是决定先把之后更文可能会用到的一些命令先写下来，以后便不必四处搜索了。</p><p>Hexo是一个简单的部落格软件，搭建在github上我潜意识里觉得比在我的NAS或VPS上安心些，不过要说简单其实也包含了许多复杂的工具，单是软件和环境就下载了好几GB的东西（我甚至还不知道去哪里可以删掉）~</p><p>我理解它的逻辑是：用户在本地搭建一个部落格环境，通过各种渲染插件的渲染渲染成一组网页文件，然后再将网页文件上传到github的仓库里。仓库页面可以读取这些页面文件生成一个可以交互的网页，再映射仓库页面的地址到自己的域名下，从而实现了一个托管在github上的部落格。</p><p>要说来……真是不太方便操作，以至于得记住好些命令。</p><hr><h3 id="基础操作："><a href="#基础操作：" class="headerlink" title="基础操作："></a>基础操作：</h3><p>在部落格的根目录按住Shift然后点右键，点击“在Windows终端 中打开”就能输入命令开始使用了（macOS是打开终端，然后cd 把部落格文件夹拖进终端里。）</p><p>新建文章的命令是：</p><figure class="highlight cpp"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo <span class="keyword">new</span> 文章名称</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>其中hexo表示这条命令针对hexo的，nwe&#x3D;新建，后面接文件的名字就行，不需要后缀。</p><p>hexo会在source&#x2F;_posts&#x2F;目录下创建一个 *.md的文件，用支持Markdown的软件编辑这个文件。</p><p>需要注意的是，打开.md之后前四行是文章信息，如下：</p><blockquote><p><code>title:  #文章的标题，不等同于文件名。</code><br><code>date: 2021-04-13 09:23:51</code>  #文件的创建时间。<br><code>categories: 笔记</code>   #文章的分类，分类只允许有一个关键词。<br><code>tags: [笔记,命令,Hexo,碎碎念]</code>  #文章的标签，可以有多个，每个之间用英文的逗号分开。</p></blockquote><p>就可以开始写文章，写好了之后Ctrl+S保存，文件会保存在<strong>source&#x2F;_posts</strong>里。</p><p>回到终端，输入 <code>hexo clean </code>命令清空上一次的缓存和页面文件，这一步是可选的，不过建议执行一次。</p><p>之后输入命令<code>hexo g</code>生成页面文件。g是generate的缩写，即生成&#x2F;产生的意思。</p><p>接下来可以输入<code>hexo s</code>在本地生成一个服务，浏览器去<code>http://localhost:4000/</code>看看文章的效果，如果没问题就回到终端，输入<code>hexo -d</code>，部署到github上。-d是deploy的缩写，意思是部署。</p><p>如果不需要预览的话，生成和部署这两步可以同时进行，即：<code>hexo g -d</code> #生成页面，并部署到github。</p><p>还有别的类型的文章，比如：</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo publish [layout] &lt;filename&gt;  #新建草稿，草稿是放在_drafts里的。</span><br></pre></td></tr></table></figure><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo --draft  #显示草稿</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>然后是以后也许会用到的基础操作：</p><p><code>&lt;escape&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;/escape&gt;  #预览提行</code></p><p><code>hexo --safe  #安全模式</code></p><p><code>hexo --debug  #调试模式</code></p><p><code>hexo --silent  #静默模式</code></p><hr><h3 id="有些基础知识点："><a href="#有些基础知识点：" class="headerlink" title="有些基础知识点："></a>有些基础知识点：</h3><ol><li><p>在命令的前面加#表示注释，注释的意思是#号后面的内容存在，但是不生效。如果需要生效的话就把#删掉即可，这个动作叫“去注释”，这里的“去”是去除的意思，不是去做什么的去。</p></li><li><p>hexo g -d的时候也许会报错，大概率是授权文件不正确导致的，可以先输入一次授权信息：</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">git config --global user.name <span class="string">&quot;用户名&quot;</span></span><br><span class="line">git config --global user.email <span class="string">&quot;邮箱&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure></li><li><p>输入ssh <a href="mailto:&#103;&#x69;&#x74;&#x40;&#103;&#105;&#116;&#x68;&#117;&#x62;&#46;&#99;&#x6f;&#109;">&#103;&#x69;&#x74;&#x40;&#103;&#105;&#116;&#x68;&#117;&#x62;&#46;&#99;&#x6f;&#109;</a>可以测试与github的连接性，挂个代理会更快一些，但是代理的配置可能不主动让终端走代理，这时可以把代理设置为全局，而不是分流。</p></li><li><p>每个参数的冒号是英文的，冒号后面务必要加一个空格，不然生成页面会报错。</p></li><li><p>如果遇到错误，大多数错误别人都遇到过，可以搜索错误提示看看。</p></li></ol><hr><h3 id="一些计划："><a href="#一些计划：" class="headerlink" title="一些计划："></a>一些计划：</h3><p>本站以后会做的分类：</p><p>笔记：教程之类的东西可能写不出来，我大约是没什么能输出给互联网的知识，以后如果遇到了一些工作或者兴趣爱好中的经验就写一篇笔记。</p><p>日常：这是网站的初衷了，记一些散乱的东西吧。</p><p>心情：写一些胡思乱想的东西，忙碌的时候自是很忙，但生活中大多数时候我都处于胡思乱想的很闲状态。</p><p>碎碎念：emmmm，比日常记录更加散乱的东西。</p><p>原创小说：有时间将之前写的小说转上来，如果条件支持的话以后也可以再写一点。</p><p>转载小说：转载些有趣的故事。</p><p>然后网页的功能还很残缺，想办法完善一下吧。</p><p>希望能长期的做下来。</p><hr><p>最后，感谢相遇。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;断断续续折腾了几天，博客终于上线使用了，以后便安心码字。&lt;br&gt;存在的问题还比较多，慢慢想办法解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;escape&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="笔记" scheme="http://blog.yuantai.fun/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="笔记" scheme="http://blog.yuantai.fun/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="命令" scheme="http://blog.yuantai.fun/tags/%E5%91%BD%E4%BB%A4/"/>
    
    <category term="Hexo" scheme="http://blog.yuantai.fun/tags/Hexo/"/>
    
    <category term="碎碎念" scheme="http://blog.yuantai.fun/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
